手書きかなフォント「ふい字」

----------------------------------------------------------------------
【フォント名】  ふい字(HuiFont) v2.7
【著作権】　	ふい
【対応OS】　	Windows 95/98/Me/NT4.0/2000/XP
                MacOS X 10.1以降も多分大丈夫。
【種別】　	フリーウェア 
----------------------------------------------------------------------

→　ふい字について。

「ふい字」は、２バイトのTrueTypeプロポーショナルフォントです。
わりと普通に制作者の手書き文字です。
入っている文字は、
　ひらがな/全角・半角カタカナ/全角・半角数字/全角・半角アルファベット/
　ギリシャ文字/ロシア文字/各種記号/シフトJIS第一水準漢字/絵文字/
　シフトJIS第二水準漢字/その他漢字など
です（v2.7現在）。
ひそかに縦書き対応です。



→　ご使用について。

「ふい字」はフリーウェアです。
また、個人/商用/オンライン/オフラインかかわらず、好きにお使いいただけます。
素材・ＨＰなどへの使用もご自由に。
ただし、フォントファイル本体の販売・加工はご遠慮ください。
再配布・掲載については事前にお知らせください。
まだふつつかな我が子なのです。

「ふい字」の著作権はふいにあります。
なお、「ふい字」を使用して、なにか面倒事が起こったとしても、一切責任持てません。あしからず。

「ふい字」を作った人は、素で間違えながら生きているかわいそうなひとなので、
たぶん絶対誤字があります。あったらぜひとも教えてくれなさい。
というか、たぶん他にもいろいろ不備があるかと思います。すみません。

基本的に報告は不要ですが、使っていただいたら、メールなどで一言事後報告でもしてやっていただけると喜びます。



→　絵文字について。

「ふい字」には、通常罫線を表示する部分の一部に20種類の絵文字が入っています。
罫線は、文字コード表・文字パレット等を使うか、「けいせん」と打って変換すると、変換候補に出てきます。
また、「うﾞ」の文字はシフトJISコード84AA『━』に入っています。

罫線を一部潰したため、当然アスキーアートの表示などに支障がでます。勘弁してください。



----更新履歴---------------------------------------------------------
2004.08.08
v1.0
　「ふい字」を公開。
　シフトJIS第一水準まで入れました。

2004.08.14
v1.1
　シフトJIS第二水準漢字を一部追加（コード989F〜9B76）。

2004.08.21
v1.2
　シフトJIS第二水準漢字を一部追加（コード9B77〜E0F1）。
　漢字の線の太さなどをこっそり調整しました。

2004/10/21
v2.0
　シフトJIS第二水準漢字を一部追加（コードE0F2〜EAA4）。
　これで一応、全てのシフトJIS第二水準漢字に対応したので、キリよくv2.0としました。

2004/12/04
v2.1
　縦書き専用文字の汚れを取り除いたり、形を整えたりしました。

2006/01/01
v2.3
　「裕」「萌」の誤字を修正。あと微妙に色々整えたかも。
　ご指摘くださったaoさん、ありがとうございました。
　便宜上、ふい字Ｐと合わせてv2.3としました。

2006/01/16
v2.4
　人名用漢字などを32字追加し、記号など気持ち微調整をしました。
　「＿」「￣」「拳」の誤字を修正。
　ご指摘くださった多くのみなさん、ありがとうございました。

2006/02/20
v2.5
　「＄」「¢」の誤字を修正。
　ご指摘くださった佐垣内さん、ありがとうございました。
　文字位置の再調整と、第一水準漢字までの目立つ潰れや汚れの修正をしました。

2006/03/05
v2.6
　「械」の誤字を修正。
　ご指摘くださったTAIYUさん、ありがとうございました。

2006/05/08
v2.7
　「喪」の誤字を修正。
　ご指摘くださったくらもとさん、ありがとうございました。
　ご使用についてを一部変更しました。
------------------------------------------------------------------^-^

ふい　huiko@1mg.jp
http://hp.vector.co.jp/authors/VA039499/

(C)hui 2004
